北京IT男娶港妻 求助立法會議員 毋須每季續簽雙程證 長居香港

任職美甲師、現年41歲的黃女士（Mandy）於2012年初，透過交友網認識來自北京、今年53歲的吳先生，二人一拍即合，交往一年後共諧連理。Mandy表示欣賞丈夫學歷高、不吸煙，「並非一般認識的內地人」。從事資訊科技行業的吳先生今年5月獲批單程證，現已開展新工作，期望在香港有更好發展，毋須在內地「凡事講關係」。

求助立法會議員 毋須每季續簽雙程證

新婚不久後，內地來港的雙程證政策改變，吳先生不能以為期一年的商務簽證來港，需每3個月奔走京港兩地辦理雙程證，加上他突然失業，為婚姻蒙上陰影。其後，Mandy向工聯會立法會議員麥美娟求助，麥美娟為她致信北京有關部門，吳先生最後獲准每年續簽一次雙程證，生活壓力下降，夫妻間爭執亦隨之減少。

來港收入減 毋須「凡事講關係」

Mandy表示，丈夫讀書時期家境並不富裕，全憑自己努力掙錢到英國修讀資訊科技碩士學位。吳先生現於觀塘區從事「老本行」，雖然月入大不如前，只有約1.5萬元，但Mandy說，丈夫不太喜歡內地職場「凡事講關係」的文化，希望在港能有更好的前景。

對於有調查指出，逾半受訪者樂意在粵港澳大灣區長遠定居，Mandy表示，丈夫樂意以香港為長遠居所，加上她的父親為長期精神病患者，需要家人照顧，Mandy表示不會離棄父親到內地生活。

取消單程證， 全部去支國家庭團聚

叫條八婆帶埋個痴線老豆返大陸住囉

咁呢個咪係講關係囉, 仆街！

批個失業既53歲支那廢老落黎把撚咩！

41歲八婆Mandy唔返支那團聚？

master 15k

個八婆上去咪得囉，使燃落嚟咩香港好危險架。

碩士學位15K

一年唔知有幾多呢啲例子 啲大陸呢講到上面咁好點解咁多人要落黎 真係好撚違反邏輯

嗰條菲律蠙五毛呢?